德國工業聯合會:中國市場可能永遠不會真正開放

德國工業聯合會:中國市場可能永遠不會真正開放

（德國之聲中文網）德國工業聯合會（BDI）敦促本國企業，減少對中國市場的依賴性。在路透社獲得的一份25頁綱領文件草案中，該組織指出，應利用對華經濟交流機會，但不能忽略中國給德方帶來的風險。該文件著重指出了經濟界和政界在與中國的交往中不斷增加的憂慮感。文件預期不會在明年一月前公布。

該文件取名"伙伴和系統性競爭者--我們如何與國家操控的中國國民經濟打交道？"德國工業聯合會在文件中強調，中國市場可能永遠都不會真正開放。文件指出，共產黨對經濟和社會所有領域的控制也是問題："在我們的開放式市場經濟模式和中國的國家操控的經濟之間存在著一種體系競爭"。文件表示，德國和歐洲的政界、社會、經濟界需要有對這一挑戰的廣泛、公開的討論。

"最小化現有依賴性"

在該文件中，德國工業聯合會一方面強調了中國對德企的重要性："在可見的將來，中國仍是一個強勢增長的市場、世界經濟的引擎、德國工業的重要銷售采購市場"；另一方面，這個制造業利益集團走出不同尋常的步伐，要求企業重新評估其在中國的存在和活動："盡管中國市場有著強大吸引力，對（德國）企業來說，仔細評估在華活動的風險卻日益重要。"文件稱，要緊的是，"必要時，通過供應鏈、生產基地和銷售市場的多元化，最小化現有依賴性"。

發出這一呼籲之時正值美中貿易沖突加劇，而這兩個國家屬於德國的最重要貿易伙伴。2017年，德中雙邊貿易額達到創紀錄的1880億歐元。尤其是德國的汽車生產商大眾、戴姆勒和寶馬嚴重依賴迅速增長的中國市場。

德國工業聯合會文件要求聯邦政府內部、歐盟成員國之間、歐盟和包括美國在內的持相同立場的伙伴之間有更密切的協調。文件指出，"沒有一個歐盟成員國能獨自應對中國帶來的經濟和政治挑戰"，只有一個強大的歐洲才能提供答案。德國工業聯合會還要求歐盟，制定能與北京的《中國制造2025》相匹敵的富於雄心的《2030工業戰略》。

凝煉/苗子（路透社）

上當中伏廿年先得出結論

要漂白中國，首先共匪要瓦解，然後需要大約一百年嘅時間，世代教育，如果仲係漂白唔到，就可以啟動淨化程序

我畀多二千年你
都唔得

一萬年都唔得

德國最多都係搬廠，但要佢唔做支那生意真係無乜可能，始終太多支那人肯買德國車

不過等支那玩國進民退整死班中產之後就難講

南方仲可能有救，東北呢 d 亂源唔淨化真係冇乜希望。

工聯會

南方仲可能有救
我都唔覺得有
19 講得最好
係DNA 同文化問題
我地文化係好撚差
我老母老師由細到大教既
都只係叫你好好做一個奴隸
咩尊師重道
咩敬老
DKLM
從來唔會用人既品行黎做尊敬標準
只會用人既身份
個班長者同老師
我未見過有幾多有正常品行
講到出哂公海
SOR 樓主

全世界都中伏 以為會改變
是改變了 不過是大倒退

德國啲藥廠喺印度唔知毒死幾多人

賺錢我又唔反對
間廠唔好放喺支那就ok

軍閥割據同民初時期說進步咗唔少

共產黨一開波上台都冇咁過份，反右同大嗚大放之後

你肯定？台灣無比共產統治過未又係咁講關係。。。

除非大陸免汽車關稅囉

德國佬咁高質都有造假啦，Volkswagen

不過我唔係臭蟲論，進步需要時間，不過所以國家嘅速度都不同

我意思係個民族性係好難改，係個文化一直以來。
土耳其改左成一百年，而家未返去伊斯蘭。

要改文化一係靠宗教就會快d

程度唔同啫

今次個deal 會唔會有機取消關稅？

咁睇唔到未來有咩機會改變中國人個d 文化

呢D國本黎架取消
汽車呢D關乎咁多工業部門完全開放攞人命咩
就算你話美國佬車關稅低都只係私家車低咋